Je pars d'un article de Linux magazine 261, "Creer un logiciel avec Electron et React.Js" sauvegarde nommee "Nodejs_ElectronReactjs.pdf"
Sur poste PRO, Node n'est pas a joue, et cela empeche l'installation de React.JS
(voir ici, tout a la fin)


/d/Workspace/git
$ cd nodeJs/

/d/Workspace/git/nodeJs
$ mkdir -p code/LM

/d/Workspace/git/nodeJs
$ cd code/LM/

/d/Workspace/git/nodeJs/code/LM
$ df
Filesystem          1K-blocks         Used Available Use% Mounted on
D:                   24788988     13100268  11688720  53% /d

/d/Workspace/git/nodeJs/code/LM
$ npm install react-scripts@latest
npm WARN deprecated svgo@1.3.2: This SVGO version is no longer supported. Upgrade to v2.x.x.
npm WARN deprecated stable@0.1.8: Modern JS already guarantees Array#sort() is a stable sort, so this library is deprecated. See the compatibility table on MDN: https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Reference/Global_Objects/Array/sort#browser_compatibility
npm WARN deprecated w3c-hr-time@1.0.2: Use your platform's native performance.now() and performance.timeOrigin.
npm WARN deprecated rollup-plugin-terser@7.0.2: This package has been deprecated and is no longer maintained. Please use @rollup/plugin-terser

> core-js@3.27.1 postinstall D:\Workspace\git\nodeJs\code\LM\node_modules\core-js
> node -e "try{require('./postinstall')}catch(e){}"

Thank you for using core-js ( https://github.com/zloirock/core-js ) for polyfilling JavaScript standard library!

The project needs your help! Please consider supporting of core-js:
> https://opencollective.com/core-js
> https://patreon.com/zloirock
> bitcoin: bc1qlea7544qtsmj2rayg0lthvza9fau63ux0fstcz

Also, the author of core-js ( https://github.com/zloirock ) is looking for a good job -)


> core-js-pure@3.27.1 postinstall D:\Workspace\git\nodeJs\code\LM\node_modules\core-js-pure
> node -e "try{require('./postinstall')}catch(e){}"

npm WARN saveError ENOENT: no such file or directory, open 'D:\Workspace\git\nodeJs\code\LM\package.json'
npm notice created a lockfile as package-lock.json. You should commit this file.
npm WARN optional SKIPPING OPTIONAL DEPENDENCY: fsevents@^2.3.2 (node_modules\react-scripts\node_modules\fsevents):
npm WARN notsup SKIPPING OPTIONAL DEPENDENCY: Unsupported platform for fsevents@2.3.2: wanted {"os":"darwin","arch":"any"} (current: {"os":"win32","arch":"x64"})
npm WARN enoent ENOENT: no such file or directory, open 'D:\Workspace\git\nodeJs\code\LM\package.json'
npm WARN react-scripts@5.0.1 requires a peer of react@>= 16 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN react-scripts@5.0.1 requires a peer of typescript@^3.2.1 || ^4 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @pmmmwh/react-refresh-webpack-plugin@0.5.10 requires a peer of @types/webpack@4.x || 5.x but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @pmmmwh/react-refresh-webpack-plugin@0.5.10 requires a peer of sockjs-client@^1.4.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @pmmmwh/react-refresh-webpack-plugin@0.5.10 requires a peer of webpack-hot-middleware@2.x but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @pmmmwh/react-refresh-webpack-plugin@0.5.10 requires a peer of webpack-plugin-serve@0.x || 1.x but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN jest@27.5.1 requires a peer of node-notifier@^8.0.1 || ^9.0.0 || ^10.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN jest-cli@27.5.1 requires a peer of node-notifier@^8.0.1 || ^9.0.0 || ^10.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN resolve-url-loader@4.0.0 requires a peer of rework@1.0.1 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN resolve-url-loader@4.0.0 requires a peer of rework-visit@1.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN sass-loader@12.6.0 requires a peer of fibers@>= 3.1.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN sass-loader@12.6.0 requires a peer of node-sass@^4.0.0 || ^5.0.0 || ^6.0.0 || ^7.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN sass-loader@12.6.0 requires a peer of sass@^1.3.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN sass-loader@12.6.0 requires a peer of sass-embedded@* but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN ws@8.11.0 requires a peer of bufferutil@^4.0.1 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN ws@8.11.0 requires a peer of utf-8-validate@^5.0.2 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN ajv-formats@2.1.1 requires a peer of ajv@^8.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN tsutils@3.21.0 requires a peer of typescript@>=2.8.0 || >= 3.2.0-dev || >= 3.3.0-dev || >= 3.4.0-dev || >= 3.5.0-dev || >= 3.6.0-dev || >= 3.6.0-beta || >= 3.7.0-dev || >= 3.7.0-beta but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @jest/core@27.5.1 requires a peer of node-notifier@^8.0.1 || ^9.0.0 || ^10.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @jest/reporters@27.5.1 requires a peer of node-notifier@^8.0.1 || ^9.0.0 || ^10.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN jest-config@27.5.1 requires a peer of ts-node@>=9.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN jsdom@16.7.0 requires a peer of canvas@^2.5.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN ws@7.5.9 requires a peer of bufferutil@^4.0.1 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN ws@7.5.9 requires a peer of utf-8-validate@^5.0.2 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN fork-ts-checker-webpack-plugin@6.5.2 requires a peer of typescript@>= 2.7 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN fork-ts-checker-webpack-plugin@6.5.2 requires a peer of vue-template-compiler@* but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN postcss-load-config@3.1.4 requires a peer of ts-node@>=9.0.0 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN @apideck/better-ajv-errors@0.3.6 requires a peer of ajv@>=8 but none is installed. You must install peer dependencies yourself.
npm WARN LM No description
npm WARN LM No repository field.
npm WARN LM No README data
npm WARN LM No license field.

+ react-scripts@5.0.1
added 1406 packages from 624 contributors in 344.648s

/d/Workspace/git/nodeJs/code/LM
$ df /d
Filesystem     1K-blocks     Used Available Use% Mounted on
D:              24788988 13589556  11199432  55% /d
# 11688720 - 11199432 --> 489288

/d/Workspace/git/nodeJs/code/LM
$ npx create-react-app dupot-dev-tools
npx : 67 installé(s) en 9.587s
You are running Node 10.15.0.
Create React App requires Node 14 or higher.
Please update your version of Node.
